#Проектирование сервис-ориентированных архитектур и их производных
##Урок 3. Микросервисы
###Выбрать паттерны и инструменты (технологии) для своего приложения на уровнях:

 - связывание и коммуникации микросервисов; 
 - способ обнаружения микросервисов;
 - обеспечение транзакционной целостности;
 - вариант генерации frontend;
 - паттерны повышения надёжности;
 - варианты тестирования;
 - правила и инструменты развёртывания;
 - инструменты мониторинга. 

##Выполнение  
Связывание и коммуникации микросервисов 

    Rest Api, RabitMQ 

К качестве способа обнаружения микросервисов вберем  
    
    Обнаружение сервисов на стороне сервера» (Server-Side Service Discovery) 
    если на k8s можно исспользовать istio service mesh
    или Consul, Eureka Server

Обеспечение транзакционной целостности   

    Выберем патерн CQRS (Command Query Responsibility Segregation)
    Реализуем для сервисов с при помоши библиотеки Spring Retry, Hystrix 

Вариант генерации frontend  

    SPA приложение на ReactJS 

В качестве паттерна повышения надёжности выберем
    Реплицированные сервисы с балансировкой нагрузки (RLBS) на k8s проше всего реализовать 

Варианты тестирования 

    Unit тесты технология Spring Junit5, Mockito
    Компонентные тесты технология Spring boot test, Mockito

Правила и инструменты развёртывания  

    В качестве оркестратора выберем Kubernetes (K8s) «Канареечные развертывания» (Canary Deployment)
    Инструменты CI/CD - Gitlab Runners   
    Инструменты GitOps - Helm charts 

Инструменты мониторинга 

    Health Check -  Prometheus
    Метрики работы -  Prometheus
    Мониторинг работы сервисов, агрегация логов - Logbak, Lokki, Grafana 

